【舊歌撚表示不捨】費玉清宣布引退

費玉清宣布明年封麥退出 告別46年演藝生涯
2018/09/27 12:54

「小哥」費玉清將退出演藝圈！出道約46年的他，今宣布2019年巡迴演唱會結束後，將正式退出演藝工作，投下震撼彈！他預計明年2月8、9日在台北小巨蛋、5月11日移師高雄巨蛋，5月18、19日又回台北小巨蛋開唱。

63歲費玉清親筆撰寫告別函，他決定要在舞台上向大家道謝與告別，感謝大家一直以來對他的支持與厚愛。經紀人奚宜表示：「他演唱了幾十年，覺得父母都不在了，想過回歸到簡單生活，是自己想離開。養養寵物、也不必再奔波，他已經無牽無掛。」奚宜強調費玉清體力跟嗓音都沒問題，平日都很保養自己嗓子與身體。

即使是最後一次的巡迴演唱，費玉清表示，他一定會盡更大的努力，早早準備、好好呈現，以答謝大家多年來對他的知遇之情。繼2017年5場成功的巨蛋演唱會後，費玉清又將於2019農曆新年初四、初五，以及母親節檔，再次舉辦5場「費玉清2019 個人演唱會」，將以最誠摯的歌聲，最經典的歌曲，引領大家穿越時空。門票於10月3日中午12點發售，詳情洽寬宏藝術。（李志展／台北報導）

費玉清告別函全文

父母接連過世 費玉清悲慟「人生不再完整」動念封麥
2018/09/27 15:11

「小哥」費玉清今宣布明年5月退出演藝圈，正式封麥，他17歲便踏入歌壇，除了歌迷朋友支持，最重要的還來自父母的關注與分享，但2011年時遭逢母喪，張家人不願草草治喪，當時哥哥張菲曾說：「小哥希望不要這麼趕，反正放在冰箱2、3年也沒關係！」透露費玉清不捨母親入土，想再多看幾眼。去年父親仙逝，他因工作無緣見到最後一面，讓他痛心萬分，7年內父母相繼離世，讓他深感失去人生歸屬，也吐露站在舞台上倍感孤獨。

費玉清因父母離異，他多和媽媽同住，母子好感情自然不在話下，且母親是頭號鐵粉，每逢開唱都會在台下欣賞他演出，也成他開唱一大動力，但2011年時母親因癌末期導致多重器官衰竭病逝，再也無法到場，他2013年開唱時，在台上吐露對母親的思念。

當時他感慨表示「自從母親是去世後，直到今天我還沒完全走出這傷痛的情緒，我變得怕站在這最熟悉的舞台上，它讓我觸景傷情、五味雜陳，我情願站在陌生舞台演出，因為我不必尋找熟悉的身影，也不用等待最渴望的微笑」，讓人聽了鼻酸。

他多年來他始終走不出傷痛，2013年開唱時曾表示「母親去世後，我的人生不再完整」，而孝順的他，每逢開唱之際，都不忘為母親留下一個位子，雖已找尋不到最熟悉的身影，但他仍相當依賴著母親。但去年父親撒手人寰，他因工作無緣見到爸爸最後一面，事孝至親的他悲痛萬分，強打精神發聲明表示「身為藝人，沒有在人前悲傷的權利」。

至親接連離世，他鮮少對外吐露傷痛，卻早已萌生封麥念頭，沒有父母欣賞的舞台，已讓他失去動力，時至今日鬆口發布消息，大批粉絲雖惋惜，但對於他的一片孝心相當讚許。（陳薈涵／台北報導）

真係不捨，聽過佢唱live，好似古代d詩人唱歌咁，好多意境

我送你離開～千里之外

無得聽黃色笑話

依家睇佢父母過身對佢打擊真係好大

願你走進甜甜夢鄉
祝你有個寧靜的夜晚
晚安 晚安
再說一聲 明天見

費玉污

Respect